【逃犯條例】59 名社福界選委成立「反送中聯席」ㅤ落區反修例ㅤ籲同工響應

【逃犯條例】59 名社福界選委成立「反送中聯席」ㅤ落區反修例ㅤ籲同工響應

立場報道2019/5/10 — 14:36

圖片來源：社福同行facebook片段截圖

《逃犯條例》修訂爭議不斷，社會各界發起聯署表明反對。59 名社福界選委聲明要求政府撤回修例，並與業界成立「反送中聯席」落區宣揚修訂造成的傷害。聲明又指台灣不接受條例修訂，但港府仍然強推，質疑做法純粹執行政治任務。

陸委會不接受 質疑強推修訂屬政治任

立法會將於明日舉行會議審理修訂《逃犯條例》法案，港府多次以處理台灣殺人案為例，促請立法會盡快審議法案。59 名社福界選委今日舉行記者會，發表聯署聲明反對修訂，並引用台灣陸委會的回應，指台灣方面已表明在未能保障台灣人可能被移送大陸之前，將不會援引《逃犯條例》引渡早前涉嫌殺人犯陳同佳歸案。台灣不接受《逃犯條例》修訂，但港府繼續強推，做法令人質疑是純粹執行政治任務。

廣告
聲明又指，修訂《逃犯條例》諮詢期只有 20 日，4 月底「反送中」遊行人數超過 13 萬人，但政務司司長張建宗仍然辯稱「人數非重點」，足見政府莫視民意。聲明又提到，政府雖然申明政治相關罪行不會納入移交範圍，但擔憂中方包裝成其他罪行要求引渡，打開移交政治犯缺口。修例一旦通過，香港法官將無力把關，特首簽核批准即可繞過立法會審批實行引渡，憂慮《逃犯條例》修訂造成特首一人獨大，有擴言論自由。

成立「反送中聯席」 落區活動抗惡法

廣告
聯署發起人之一、身兼沙田區議員的香港社會工作者總工會麥潤培補充，香港法治機構獨立，修例反過來侵害港人自由。二人均擔心「魔鬼在細節」，《逃犯條例》修訂通過後日常活動受監察，甚至被當局清算。社工復興運動丁蕙芳引用社會工作者註冊局的工作守則，指社會或政府有違公義令大眾陷入痛苦，社工應該站出來。她不會「未抗爭先投降」，故社福界選委正式成立「社福界反送中聯席」，選委聯同業界舉行一系列落區活動，向同工、服務使用者，以至大眾解釋修例荒謬之處，並呼籲同工積極響應。

相關報道：信報／香港電台／香港01／頭條日報

守護言論與新聞自由
立場新聞，寸步不退

每月贊助$200，支持立場新聞

勁多人!!

（直播)民陣反修訂逃犯條例造勢大會（10/5/2019）